\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{28 июля, вечер} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-3}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Конаныхин} \\
    \textsf{механика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\taskpic{К потолку прикреплена верёвка массой $m = 100$ г и длиной $L = 2$~м, к которой через небольшой блок массой $2m$ подвешен груз, имеющий массу $4m$. Какую минимальную работу потребуется совершить внешней вертикальной силе, приложенной к свободному концу верёвки в такой системе, чтобы поднять свободный конец верёвки на $L/2$? Длиной части верёвки, огибающей блок, можно пренебречь. Ускорение свободного падения $g = 10$~м/с$^2$.}{\includegraphics[width=20mm]{wri1}}
\taskpic{На горизонтальной площадке между двумя гладкими стенками установлена катапульта. Катапульта выстреливает шариками, начальная скорость которых $v_0$. Какое максимальное число ударов о стенки может совершить шарик перед тем, как упадёт на площадку? Удары шарика о стенки считайте абсолютно упругими. Расстояние между стенками равно $L_0$. Положение катапульты и угол вылета шарика можно изменять.}{\includegraphics[width=25mm]{wri2}}
\task{По гладкой горизонтальной спице навстречу друг другу скользят две группы одинаковых маленьких бусинок. В первой группе их число — $n$, во второй — $m$. Все скорости бусинок разные, причём в первой группе $v_1$ > $v_2$ >... > $v_n$, а во второй $u_1$ > $u_2$ >... > $u_m$. В некоторый момент времени $t_0$ расстояние как между первыми из сближающихся бусинок, так и между каждой парой соседних бусинок оказалось равным $L$. Вычислите следующие величины:\\
1. Число соударений $N$ бусинок друг с другом, если удары абсолютно упругие.\\
2. Время $\tau$, прошедшее от момента $t_0$ до последнего соударения.
\begin{center}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{wri3}
\end{center}
}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.5]{parts/9/days/pics/3W1}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.5,angle=90]{parts/9/days/pics/3W2}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: